---
title: 出荷日計算機
weight: 1
TableOfContents: true
draft: false
---

# 出荷日とは何に使いますか？
注文の出荷日は、BrewKeeperが注文を履行（出荷）すべき日と計算した日付です。_発送センター_カレンダーは、出荷日を使用して、どの注文がそれぞれの日に出荷されるべきかを表示します。
<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-dispatch-centre.png" title="発送センター" width="600px">}}</center>

出荷日は、以下の要因を考慮して計算されます：
* **履行日**  
  *月曜日から日曜日まで、醸造所が注文を出荷できる日*
* **ブラックアウト日**  
  *出荷ができない日付、例：祝日*
* **配達日**  
  *顧客が出荷される配達を希望する日付*
* **リード日**<sup>1</sup>  
  *配送業者が注文を目的地まで配達するのに必要な_カレンダー_日数*
* **カットオフ時間**<sup>2</sup>    
  *この時間前に作成された注文は、同日中に出荷できる*
* **保留日**<sup>2</sup>    
  *注文を履行する準備をするためにスタッフが必要とする出荷日数*

*<sup>1</sup> 配達日付きで出荷日を計算する場合*<br />
*<sup>2</sup> 配達日なしで出荷日を計算する場合*

出荷日は、BrewKeeperによって自動的に計算され、顧客が要求した_配達日_から遡って計算するか、次の利用可能な出荷日を計算することによって（_配達日_が要求されていない場合）行われます。

# 配達日が出荷日に与える影響

出荷日は2つの異なる方法で計算されます。注文を行うとき、顧客は：
1. 配達日を入力しません。これは、彼らが注文をできるだけ早く受け取りたいことを意味します。
1. 配達日を入力します。将来の特定の日付にそれを配達されたいと考えています。

## 配達日_なし_で出荷日を計算する

{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-order-no-delivery-date.png" title="配達日のリクエストがない注文" width="400px">}}

BrewKeeperは、注文に配達日がないということを、"できるだけ早く注文を出荷する"と解釈します。次の出荷日は次のように考慮して計算されます：
- **カットオフ時間**。注文がカットオフ時間前に行われた場合、最も早く出荷できるのは同日です。
- **保留日**。出荷の準備をするのに必要な*出荷日数*
- **ブラックアウト日**と**履行日**。BrewKeeperは、_保留日_をスキップするときに有効な_出荷日_のみをカウントします。

*注：カットオフ時間が設定されていない場合、BrewKeeperはカットオフ時間を00:00と仮定し、注文が行われた同日に出荷できないことを意味します。*

*注：次の利用可能な出荷日を探しているので、この計算中に_リードタイム_は考慮されません。*

### 例 1：当日出荷（単純）
- カットオフ時間：午前8時
- 保留時間なし

月曜日の午前7時に注文が作成されました
- これはカットオフ時間前なので、同日、**月曜日**に出荷できます。

<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-order-hold-example1.png" title="" width="800px">}}</center>

### 例 2：1日の保留時間（単純）
- カットオフ時間：午前8時
- 保留時間：1日

月曜日の午前7時に注文が作成されました
- これはカットオフ時間前なので、*準備して今日出荷することができた*、しかしながら
- 1日の保留時間が存在し、チームが準備するために少なくとも全日が必要です
- 注文の出荷日は**火曜日**です

<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-order-hold-example2.png" title="" width="800px">}}</center>

### 例 3：ブラックアウト日を跨いだ2日間の保留時間（複雑）
- カットオフ時間：午前8時
- 保留時間：2日
- 火曜日と水曜日にブラックアウト日

月曜日の午前7時に注文が作成されました
- カットオフ時間前なので、最も早く出発できるのは今日ですが、しかしながら
- 2日間の保留時間があり、チームが2**出荷日**で準備する必要がありますが、しかしながら
- 火曜日と水曜日はブラックアウト日なので、月曜日と木曜日が出荷の準備に必要な2日間の保留日です
- 出荷日は**金曜日**です

<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-order-hold-example3.png" title="" width="800px">}}</center>

*注：注文がカットオフ前に作成されたので、月曜日は最初の保留日としてカウントされます*

## 配達日_あり_で出荷日を計算する

BrewKeeperは、注文に要求された配達日があることを意味すると解釈します。「できるだけ早くこの注文を欲しくない、この特定の日付にそれを欲しい」と。これは、バーが週の特定の日にのみ出荷を受け入れるためかもしれません。

出荷日は次のように考慮して計算されます：
- **リードタイム**。配送会社が商品を顧客に配送するのにかかる最小の_カレンダー_日数
- **ブラックアウト日**と**履行日**。BrewKeeperは、_リードタイム_を跨いで有効な_出荷日_を無視します（その時間中、商品は運送業者にあります。）しかし、BrewKeeperは出荷日が常にリードタイムの前またはその日になる有効な出荷日に着地することを確認します

*注：BrewKeeperが配達日から逆算しているので、この状況では保留時間や注文のカットオフ時間を考慮しません。注文管理システムは、ユーザーが配達日を選択できるようにするときに、注文の準備時間を考慮する必要があります*

### 例 1：2日のリードタイム（単純）
- リードタイム：2日

**金曜日**の配達日で注文が作成されました
- 金曜日から2日のリードタイムを引くと水曜日です
- 出荷日は**水曜日**です

<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-order-lead-times.png" title="リードタイム" width="800px">}}</center>

### 例 2：ブラックアウト日を避けて出荷する（複雑）
- リードタイム：2日

**金曜日**の配達日で注文が作成されました
* 金曜日から2日のリードタイムを引くと水曜日ですが、それはブラックアウト日です
* 水曜日の前の最も近い履行日は**火曜日**で、それが出荷日です
<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-order-lead-times-with-bo.png" title="ブラックアウト日を含むリードタイム" width="800px">}}</center>

# 出荷日を計算する際に影響する要因

## ブラックアウト日と履行日
BrewKeeperが出荷日を計算する際、**ブラックアウト日**と**履行日**は常に考慮されます。
* **ブラックアウト日**は、出荷ができない日付です、例：祝日
* **履行日**は、醸造所が注文を出荷できる日です、例：月曜日から金曜日。  
  *注：履行日が設定されていない場合、出荷日は計算できません*

下の画像では、月曜日から金曜日までがすべて履行日であり、月曜日がブラックアウト日であることがわかります。これは、この週には月曜日、土曜日、日曜日が出荷日になれないことを意味します。

<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-fulfillment-blackout-days.png" title="履行日とブラックアウト日" width="800px">}}</center>

## カットオフ時間の仕組み
注文が行われたとき、注文は翌日まで出荷できないと想定されますが、カットオフ時間を指定する場合があります。  
カットオフ時間とは「本日中に注文を出荷できますが、カットオフ時間までに作成された場合に限ります」という意味です。  
カットオフ時間が指定されていない場合、デフォルトは00:00の時間になります。これは、注文が行われた当日には、どの注文も履行されることはないという意味です。

シナリオ 1：
* カットオフ時間が設定されていません
* 月曜日の午前1時に注文が作成されました
* 出荷日は**火曜日**

シナリオ 2：
* カットオフ時間が午前8時に設定されています
* 月曜日の午前8時に注文が作成されました
* 出荷日は**月曜日**

シナリオ 3：
* カットオフ時間が午前8時に設定されています
* 月曜日の午前8時1分に注文が作成されました
* 出荷日は**火曜日**

## リードタイム
リードタイムは、目的地に到達するまでの日数です。

下の画像は、リードタイムがどのように設定されるかの例を示しています。
<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-lead-times.png" title="リードタイム" width="800px">}}</center>

配達日が与えられた場合、出荷日は逆算されます。リードタイムは引かれます（ブラックアウト日と履行日は無視されます）、その後、その日付より前の最も近い出荷日が見つかります。

下の画像は、配達日が与えられ、リードタイムが2日の場合に出荷日がどのように計算されるかを示しています。
* **金曜日**の配達日で注文が作成されました
* 2日のリードタイムが引かれ、出荷日は**水曜日**になります

<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-order-lead-times.png" title="リードタイム" width="800px">}}</center>

下の画像は、配達日が与えられ、リードタイムが2日で、意図された出荷日にブラックアウト日がある場合に、出荷日がどのように計算されるかを示しています。
* **金曜日**の配達日で注文が作成されました
* 2日のリードタイムが引かれ、可能な出荷日は**水曜日**になりますが、それはブラックアウト日です
* 水曜日の前の最も近い履行日は**火曜日**で、それが出荷日です

<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-order-lead-times-with-bo.png" title="ブラックアウト日を含むリードタイム" width="800px">}}</center>

注：
* 上記の例では、注文は木曜日に到着し、1日早くなります
* 配達日を選択する顧客は、通常、最低でも未来の5日以上を制限されます

## 保留日

保留日は、顧客が特定の配達日を要求していない場合、あなたの醸造所が注文を準備するのにどれくらいの時間が必要かを表します。  
BrewKeeperは、保留日設定に等しい数のそうでなければ可能な出荷日をスキップします

下の画像は、非履行日がある場合に保留日が適用される方法を示しています。
* **月曜日**に注文が作成されましたが、カットオフ後なので、最も早く出荷できるのは**火曜日**です
* **火曜日**は非履行日なので、スキップされます
* **水曜日**は履行日なので、保留日が適用されます
* 注文は**木曜日**に出荷されます

<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-add-nf.png" title="非履行日をスキップする保留日" width="800px">}}</center>

ブラックアウト日と非履行日を跨いで保留日が適用される別の例を以下に示します。
* **月曜日**に注文が作成されましたが、カットオフ後なので、最も早く出荷できるのは**火曜日**です
* **火曜日**は非履行日なので、スキップされます
* **水曜日**は履行日ですが、ブラックアウト日でもあるので、スキップされます
* **木曜日**は履行日なので、保留日が適用されます
* 注文は**金曜日**に出荷されます

<center>{{< figure src="https://seshbot-images.s3.amazonaws.com/brewkeeper/docs/shipping-date-calc-add-bo-and-nf.png" title="ブラックアウト日と非履行日をスキップする保留日" width="800px">}}</center>

# 推奨設定

## ローカルデリバリー
- カットオフ時間：午前8時
- リードタイムなし（1日以内に常に配達できる）

顧客は午前8時までに注文をすると、その日のうちに注文が配達されます。

## ピックアップ
- カットオフ時間：午前8時
- リードタイムなし（意味がありません）

顧客は午前8時までに注文をすると、その日のうちに醸造所から注文をピックアップできます。

## B2B Sagawa
- カットオフ時間：午前8時

**配達日なしで：**  
顧客は午前8時までに注文をすると、その日のうちに注文が出荷される可能性があります。  

**配達日ありで：**  
顧客が配達日を入力した場合、リードタイムはその日付から差し引かれて出荷日が計算されます。  
顧客に対する配達日制限を設定するときは、リードタイムを考慮してください。例えば、最長リードタイムが3日であれば、最小配達日は少なくとも5日後である必要があります。これは、スタッフが時間内に注文を出荷の準備ができるようにするためです

## B2C Sagawa
- カットオフ時間：午前8時
- 保留時間：1

**配達日なしで：**  
午前8時までに注文をした顧客は、最も早く翌日に注文が出荷されます。  
カットオフ時間を逃した場合、最も早く2日後になります。

**配達日ありで：**  
顧客が配達日を入力した場合、リードタイムはその日付から差し引かれて出荷日が計算されます。  
顧客に対する配達日制限を設定するときは、リードタイムを考慮してください。例えば、最長リードタイムが3日であれば、最小配達日は少なくとも5日後である必要があります。これは、スタッフが時間内に注文を出荷の準備ができるようにするためです

